# HTML URL 编码

## URL 编码

URL 只能使用[ASCII 字符集](http://www.w3school.com.cn/tags/html_ref_ascii.asp)来通过因特网进行发送。

由于 URL 常常会包含 ASCII 集合之外的字符，URL 必须转换为有效的 ASCII 格式。

URL 编码使用 "%" 其后跟随两位的十六进制数来替换非 ASCII 字符。

URL 不能包含空格。URL 编码通常使用 + 来替换空格。

## URL 编码示例

| 字符 | URL 编码 |
| :--- | :--- |
| € | %80 |
| £ | %A3 |
| © | %A9 |
| ® | %AE |
| À | %C0 |
| Á | %C1 |
| Â | %C2 |
| Ã | %C3 |
| Ä | %C4 |
| Å | %C5 |

